【愛情】【短】講咗十幾次，我條女都仲問緊我咩係越位

嚟到每月小說計劃嘅第三個月，今次為大家帶嚟一篇輕鬆啲嘅短篇

（鍾意我幅gif嘅話，可以去今個月畫嘢post到留名，睇吓會唔會畫中你個名）

故事簡介：
「多義性」係後現代文學嘅特徵之一，最顯見嘅就係詞語嘅多義性。
喺今個月嘅依篇短篇小說入面，「越位」有著唔同方面嘅解讀。愛情、社會發展、小朋友上堂⋯⋯原來除咗足球，越位嘅界線喺生活上面都可能難以劃界。原因可能出自本身：本來位置依樣嘢就係難以定義。喺無常多變嘅世界之中，有咩等緊Randol、阿P同埋Doria三個人呢？

導讀問題：
1. 「多義性」係後現代文學嘅特徵之一，最顯見嘅就係詞語嘅多義性。喺依篇小說入面，「越位」一詞有著多重意義：喺愛情關係入面，喺足球入面，喺小朋友行為方面⋯⋯越位有著點樣嘅唔同意思呢？
2. 越位關乎「位置」。當講起位置嗰陣，你會諗起固定嘅位置，定係可以移動嘅位置呢？位置係咪指一定要固定嘅地方？咁我哋依家又喺咩位置呢？

1. 越位位置
對上一次最近嘅足球賽事係咩啊？

吓，即係幾個聯賽原來會同時搞㗎？

咁喺幾時搞㗎？

即係全年都有㗎？

點解之前啲人要通宵睇波嘅？

乜原來每個星期都有通宵波㗎？

咁依家有咩邊隊打緊啊？

曼聯個聯盟入面係有幾多隊球隊㗎？

這些問題全都是由Doria說出口，聽落奇怪，但從她的角度來說聽起來也合理。

我今年打算每個月出一篇短篇小說，仲有畫名post，鍾意嘅可以追蹤我
可以嘅話留個comment，已經係好大鼓勵
想睇翻之前嘅小說同畫名post，可以去返下邊嘅links
啲畫嘢post已經截晒名，但想睇下我其他嘅畫都可以click入去睇下

2020年1月 主題：未來
【都市奇幻】【短】《預留未來》

男主角執執下屋唔見咗個老婆、又撞翻中學女神——睇完都係唔知噏乜春——
畫嘢post：

新一年，一人一個想未來仲保留得著嘅嘢

2020年12月 主題：恐懼
故事：
【懸疑】【短】《異常接近！》

故事簡介：懸疑故。有個fd 失咗蹤：有伊藤潤二、村上春樹、UFO同蛇——睇完唔知噏乜春系列——
畫嘢post：

試下畫名

[🚅特急小說]

全民植樹

Randol跟她拍拖三年，她仍然搞不清一些基礎的足球知識。

有時她捱夜跟他一起看球賽時，她依舊會問他：

「點解頭先個球證會吹嘅？」

「點解喺越位啊？」

「吓，咁其實咩係越位啊？」

起初Randol還以為她說笑，只是在裝傻。

記得2018年的萬聖節，她說想要扮成祖雲達斯，

他才知道她真的是傻，不是扮出來的。

「吓，乜原來祖雲達斯唔一個人嚟㗎？我點知喎。佢改到個名咁似人嘅。」

yo 油巴～

木村

油B

做咩咁叫我

無啊 求其叫咋
叫返你油巴啦都係

唔好
叫油b親切d

好啊油B
多謝 幫推

唔使多謝

新年快樂 身體健康

新年快樂～
身體健康 龍馬精神

那是2018年的事。

2019年的萬聖節，誰都沒有心情出去酒吧喝酒看球賽。

兩口子在租來的屋中，看著Facebook上的新聞直播：

藍旗，胡椒噴霧，和攀上燈柱、衣領打開、整塊臉都亮著熾熱紅光的男人。

眼中帶著淚水。

Doria本來是個愛早睡的人。

白天已經要晨早流流回到學校，放學後也會處理Instagram專頁的事、整理來自教育界同工的投稿。

然而，每當上晚有球賽，她仍然會陪在他身邊。

偶爾看看電話； 在半場後的十分鐘，便會慣性地把頭放到他的前臂上，然後發出像貓般細微而低沉的呼嚕聲。

一片綠野上，好幾個人追著一顆足球來來回回地跑。

贏和輸，估計對她來說，並不如將怪獸家長的無理要求廣播出來和金剛Crew的足球影片有趣。
但她還是會在自己的身旁。這才是最重要的。

2019年後，球賽直播換上了新聞直播，

她仍然在旁，在他極為憤怒時撫摸他的頭、撫摸他的前臂。

把自己的手伸進他的掌裡。

如同兩塊相鄰的拼圖，如同對準榫位的傢俬組件，

合理而自然，註定相合。

這時，Randol才發現原來這種相同比陪伴更為重要。

在這裡，狹小的空間是廣乏普遍的存在。

在一二百呎的單位中，情緒更易渲染。

倆人看著搖晃鏡頭的畫面，

不談未來，不談現在。

沉默的共鳴勝過一切。

心想事成 出入平安